%@metapost:aix1996.mp
%@Titre: Aix -- 1996
162\,800 voitures neuves ont été vendues en France pendant le mois d'octobre 1995. Le diagramme circulaire ci-dessous donne la répartition des ventes entre les diverses marques d'automobiles.
\[\includegraphics{aix1996-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Combien de voitures de marques étrangères ont-elles été vendues pendant le mois d'octobre 1995 ?
\item Quel est, par rapport à la totalité des voitures vendues, le pourcentage des voitures de marque Renault ?
\item Calculer l'angle $\widehat{AOB}$ correspondant sur le diagramme aux voitures de marque Peugeot.
\end{myenumerate}
